\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Электрические схемы. Серия 1}{9 класс ($\alpha$)}

\large

\taskpic[5cm]{ Определите ток, который течет через источник $U$ цепи,
  при помощи метода узловых потенциалов.  } {
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact] (A) at (2,0) {};
    \node[contact] (B) at (2,-2) {}; 
    \draw[thick] (0, 0) -- ++(3, 0) to[resistor = {info = {$4R$}}]
    ++(0, -2) -- ++(-3,0) to[battery] (0, 0);
     \draw (A) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
  \end{tikzpicture}
}

\task{ Методом узловых потенциалов найдите сопротивление $R_0$
  проволочного тетраэдра, включенного в цепь двумя
  вершинами. Сопротивление каждого ребра равно $R$.  }

\taskpic[6cm]{ В схеме, изображённой на рисунке, найдите сопротивление
  между точками $A$ и $B$. }
{
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact,label=below:{$A$}] (A) at (0,0) {};
    \node[contact,label=below:{$B$}] (B) at (4,0) {}; 
    \node[contact] (C) at (2,2) {};
    \node[contact] (D) at (2,0) {};
    \draw[thick] (A) -- ++ (0,2) to[resistor={info={$r$}}] (C) to
    [resistor={info={$r$}}] ++(2,0) -- (B);
    \draw[thick] (A) to[resistor={info={$r$}}] (D)
    to[resistor={info={$R$}}] (B);
    \draw[thick] (C) to [resistor={info={$r$}}] (D); 
  \end{tikzpicture}
}

\taskpic{ Найдите ток через нелинейный элемент, для которого зависимость
  тока от напряжения имеет вид $I= \alpha U^2$.}
{
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact] (A) at (2,0) {};
    \node[contact] (B) at (2,-2) {};
    \draw[thick] (0,0) to [resistor={info={$R_1$}}] (A) -- ++(1,0)
    to[bulb] ++(0,-2) -- ++(-3,0);
    \draw (0,0) to[battery={info=30:{-},info=175:{+},info=90:{$U$}}] (0,-2);
    \draw[thick] (A) to[resistor={info'={$R_2$}}] (B); 
  \end{tikzpicture}
}

\newpage

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Электрические схемы. Серия 2}{9 класс ($\alpha$)}

\taskpic[8cm]{ Найдите сопротивление $R$ цепи, показанной на
  рисунке. Сопротивление каждого резистора $R_0$, сопротивлением
  соединительных проводов можно пренебречь.  }
{  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
    \node[contact] (A) at (0,0) {};
    \node[contact] (B) at (2,0) {}; 
    \node[contact] (C) at (4,0) {};
    \node[contact] (D) at (6,0) {}; 
    \draw (-0.5, 0) -- (A) to[resistor] (B) to[resistor] (C)
    to[resistor] (D) -- ++(0.5, 0);
    \draw (A) -- ++(0, -0.5) to[resistor] ++(4,0) -- (C);
    \draw (B) -- ++(0,0.5) -- ++(4,0) -- (D); 
  \end{tikzpicture}
}

\taskpic{ Найдите сопротивление $R_0$ цепи, показанной на
  рисунке. Сопротивление каждого резистора $R$ (за исключением
  верхнего).  }{
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact, info' = {$A$}] (A) at (0, 0) {};
    \node[contact, info' = {$B$}] (B) at (3, 0) {};
    \node[contact] (C) at (0,1) {};
    \node[contact] (D) at (3,1) {};
    \node[contact] (E) at (0,3) {};
    \node[contact] (F) at (3,3) {};
    \node[contact] (G) at (1.5,2) {};
    \draw[thick] (A) -- (C) to[resistor] (E) to[resistor = {info =
      {$4R$}}] (F) to[resistor] (D) -- (B);
    \draw (C) to[resistor] (D);
    \draw (E) to[resistor] (G) to[resistor] (D);
    \draw (C) to[resistor] (G) to[resistor] (F);
  \end{tikzpicture}
}


% \taskpic{ К точкам $A$ и $B$ подводят напряжение $U$. Определите
%   сопротивление цепи и силу тока в проводнике $CD$.  }
% {
%   \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
%     \node[contact={info'={$A$}}] (A) at (0,0) {};
%     \node[contact, label=0:{$B$}] (B) at (2,4) {};
%     \node[contact, label=180:{$C$}] (C) at (0,2) {};
%     \node[contact, label=270:{$D$}] (D) at (2,0) {};
%     \node[contact] (E) at (0,4) {};
%     \node[contact] (F) at (2,2) {};
%     \draw (C) to[resistor = {info = {$R$}}] (F);
%     \draw (A) to [resistor = {info = {$R$}}] (D);
%     \draw (A) to[resistor = {info = {$R$}}] (C);
%     \draw (D) to[resistor = {info = {$R$}}] (F);
%     \draw (C) -- (D) ;
%     \draw (E) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
%     \draw (C) to[resistor = {info = {$R$}}] (E);
%     \draw (F) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
%     \draw (E) -- (F);
%   \end{tikzpicture}
% }

\libproblem{kvant}{709}

% \task{ Определите сопротивление бесконечной цепи.  }

% \begin{figure}[h!]
%   \centering
%   \subfloat{
% 			\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
% 		        \draw[thick] (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, 2)
%                 	to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
%     	    	\draw[thick] (0, 0) -- (8.5, 0);
% 	        	\draw[thick, dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
%     		    \draw[thick, dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
% 	    	    \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
%     		    \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, 2);
% 	        	\draw[thick] (6, 0) to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, 2);
% 				\draw[thick] (8, 0) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, 2);
% 	    	\end{tikzpicture}
%     	}
% \end{figure}

\task{ Определите сопротивление бесконечной цепи.  }

\begin{figure}[ht]
    \centering
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
		\node[contact, info' = {$A$}] (A) at (0, 2) {};
		\node[contact, info = {$B$}] (B) at (0, -2) {};
		\draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$R / 2$}}] (4, 2)
        	to[resistor = {info = {$R / 4$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$R / 8$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
		\draw (2, 0) -- (8.5, 0);
		\draw[dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
		\draw (0, -2) -- (8.5, -2);
		\draw[dashed] (8.5, -2) -- (9, -2);
		\draw[dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
		\draw (4, 0) to[resistor = {info = {$R / 2$}}] (4, 2);
		\draw (6, 0) to[resistor = {info = {$R / 4$}}] (6, 2);
		\draw (8, 0) to[resistor = {info = {$R / 8$}}] (8, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, -2);
		\draw (4, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4, -2);
		\draw (6, 0) to[resistor = {info = {$4R$}}] (6, -2);
		\draw (8, 0) to[resistor = {info = {$8R$}}] (8, -2);
	\end{tikzpicture}
\end{figure}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
